中共稱「學員全結業」被揭講大話 新疆增建IV級制集中營

節錄

中共稱「學員全結業」被揭講大話
新疆增建IV級制集中營

中國政府在去年12月曾稱新疆「培訓學員已全部結業」，不過說法被揭不實。澳洲戰略政策研究所（ASPI）公佈「新疆數據計劃」研究結果，發現在去年12月後，新疆至少61座已存在的監禁設施動工建造新的設施。參與製作這份報告的澳洲新疆議題專家雷國俊（James Leibold）稱，希望數據庫能夠說服全球各國對中國政府採取更多反制措施。

相關新聞：扣反華帽子 北京禁兩澳學者入境

根據「新疆數據計劃」研究，自2017年起統計出超過381座拘留營，數字比對上一次調查，至少多了100座。。。。。。。。。。。

■研究指出中國說謊，去年底至今仍不斷增建新疆集中營。

澳研究所公開數據冀國際施援

第二級大多用來關押維吾爾人與其他少數民族，約有94座，入面有教室，多與工廠及倉庫相連，相信亦與外界指摘的「強迫勞動」有關。研究認為此類仍然是中共希望「再教育」維吾爾人多於永久拘留。

第三級是中高級保安拘留中心，約有72座，相信是拘留一些情節嚴重的維吾爾族人。。。。。。。。。

主導研究計劃的研究員魯瑟 （Nathan Ruser）稱，中國政府一直指「再教育營」已不存在，但今次研究顯示新疆政府在2019年與2020年仍持續投資建造新的監禁設施。。。。。。。。。

雷國俊透露，ASPI希望透過今次資料庫，令之前被關押的維吾爾人，認出再教育營的確切地點，令他們的證詞更具體可信。。。。。。。。。

建「喝酒培訓基地」逼破戒

此外，飲酒在伊斯蘭教法當中是不允許的，但網上流傳新疆一處餐廳被改作喝酒培訓基地，海外穆斯林稱中國當局想藉此滅絕少數民族文化。。。。。。。。。。。中國外交部發言人汪文斌回應指，新疆事務純屬內政，所謂「強迫勞動」問題完全是西方機構和人員憑空揑造的謊言。

澳洲戰略政策研究所

無人推?
我推

真係好驚香港有一日會變咁

蒙古, 西藏再到香港..............唉!

澳洲最近真係好勇

有咩好驚哦，一定會係咁哦，佢絕對可以送香港人去呢到，神不知鬼不覺，就算有人知又有咩所謂，邊個會理你會幫你。港豬都唔知期盼緊D咩，你地以為老共會咁容易放過你地？到時把你地除衫分屍揸幹D油做肥皂

拜登同左膠：我唔知！我睇唔到

推

如果香港係唔係得大嶼山位起集中營？

香港直接將公屋改做集中營，應該得

唔知新界嗰個新疆嶺落成之後 入面會有乜嘢古靈精怪嘢發生

遠少少嘅可以直接喺竹篙灣直接關押

3級都唔夠要4仔

土耳其攻入去救人啦

唔洗驚 實會既

吊推

神不知鬼不覺??

新疆 呢D山卡啦地方, 無人留意, 先可以咁做

香港是國際金融中心, 有一千人離奇消失, 都是大新聞

大新聞又點睇死大陸就算屠殺港豬，美帝都唔會出兵